民間反擊：官警黑禍經濟

民間反擊：官警黑禍經濟

連登網民昨舉行第四次民間記者會，斥政府漠視民間訴求才是衝擊香港經濟的源頭。何賢攝

【本報訊】特首林鄭月娥早前大打經濟牌，表示持續的示威衝突嚴重影響香港經濟。由反送中網民召開的民間記者會昨日再舉行，網民反擊政府大打經濟牌的說法，認為政府刻意製造偽命題以圖分化社會，並將經濟危機的責任推諉示威者。早前示威者於機場的集會演變成衝突，發言人表示前線抗爭者會檢討及改善，並斥責政府漠視港人訴求才是導致社會秩序混亂的源頭。

示威者日前圍堵疑似公安的內地男子，記者會發言人稱會檢討做法。

反思機場衝突 籲信前線

連登網民昨日舉行第四次民間記者會，以「官警黑亂港禍經濟」為主旨，直指政府漠視民間訴求才是衝擊香港經濟的源頭。發言人周先生表示，政府早於反送中運動前已在財政預算案及施政報告預告經濟會急促下滑，現在將責任歸咎於示威者身上是「今天的我打倒昨天的我」，斥責政府一再踐踏法治和自由。周先生說，雖然示威活動的確有對市民造成影響，但若無法保住香港優勢時，他日的影響會更深遠。

周先生以7.21元朗無差別襲擊的事件為例子，表示翌日很多商戶提早落閘收舖，由於對警方保護市民能力失去信任，甚至有人放棄於元朗區置業，「若果政府因素持續不穩，黑勢力喺全港蔓延，政治繼續以維穩方式治港，只會令香港人另覓出路」。發言人引述台灣內政部統計，自6月起申請赴台居留數字比去年同期增近五成。對於7.21後向本港發出旅遊警示的國家及地區由4個增至10個，周先生表示，6月時的反修例運動仍未導致訪港旅客數字下跌，但7月下旬錄得與去年同期急跌近三成，直指警黑勾結對旅客造成威脅，一旦外資對香港的司法體系失去信心，對香港經濟帶來的摧毀實萬劫不復，重申政府應正視民間訴求才是有效的出路。

本周二有示威者於機場集會期間，圍堵一名疑似公安的內地男子及一名《環球時報》記者，做法惹來質疑。發言人表示，示威者之間常會有討論和分歧，沒有大台的群眾有爭論實非常正常，示威者會就事件檢討和反思，其後的行動亦會繼續改善和進步，「但唔會影響到示威者嘅團結」，意見出現分歧並不等於割席，希望香港人繼續相信所有前線抗爭者。

■記者李雨夢

上一則
上一則
警最少六區用過期催淚彈

下一則
下一則
國旗被掟落海 警拘五男女

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

推到漫山遍野連儂牆818五大訴求文宣（追究721 85 811），重申七一宣言，定立死線

唔係仇警，大家一定要清楚知道點解要清算警隊。警暴（濫捕、濫告、不依法規）係暴政一部分，唔全面改革警隊、監警制度，只會令目前同將來爭取雙普選更加舉步維艱

所以，絕對唔需要否認自己係針對警隊，針對警隊就係對準政權。唔通你淨係針對林鄭、唔針對政制，就會有雙普選？

#唔撤就罷
#罷工罷巿罷買罷課
#我係香港人
#我參與全港四罷
#各區集會
#出核彈麻包袋都唔割蓆
#直至政府跪低
#解散警隊
#永遠抵制元朗荃灣北角所有商戶
#抵制一切紅媒相關商業活動

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
可以賽後檢討，但永不分化！不割蓆！不篤灰！
It is now or never

NOW or NEVER

推